% @Difficulté 1
% @Mathalea uuid=4b25a&id=2G12-2&n=2&d=10&s=1&alea=NOfW
% @Source Coopmaths
% @Niveau 2nde 
% @Theme Géométrie
% @SousTheme Géométrie repérée
\begin{exercice}[Source=MathALÉA]
\begin{enumerate}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}Dans un repère orthonormé $(O,I,J)$, on donne les points suivants : $R\left(1\,;\,7\right)$ et $S\left(-5\,;\,6\right)$\\Déterminer les coordonnées du point $T$ milieu du segment $[RS]$. \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}Dans un repère orthonormé $(O,I,J)$, on donne les points suivants : $F\left(2\,;\,-7\right)$ et $G\left(3\,;\,2\right)$\\Déterminer les coordonnées du point $H$ milieu du segment $[FG]$. \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}On applique les formules avec les données de l'énoncé  : 

\medskip
$\begin{cases}x_T=\dfrac{x_R+x_S}{2}=\dfrac{1+(-5)}{2}=\dfrac{-4}{2}=-\dfrac{2{\color[HTML]{2563a5}\boldsymbol{\times2}} }{1{\color[HTML]{2563a5}\boldsymbol{\times2}}}=-2\\[0.5em]y_T=\dfrac{y_R+y_S}{2}=\dfrac{7+6}{2}=\dfrac{13}{2}\end{cases}$  \\Ainsi : $T\left(-2\,;\,\dfrac{13}{2}\right)$ ou 
          $T\left(-2\,;\,6{,}5\right)$\\ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}On applique les formules avec les données de l'énoncé  : 

\medskip
$\begin{cases}x_H=\dfrac{x_F+x_G}{2}=\dfrac{2+3}{2}=\dfrac{5}{2}\\[0.5em]y_H=\dfrac{y_F+y_G}{2}=\dfrac{-7+2}{2}=\dfrac{-5}{2}=-\dfrac{5}{2}\end{cases}$  \\Ainsi : $H\left(\dfrac{5}{2}\,;\,-\dfrac{5}{2}\right)$ ou 
          $H\left(2{,}5\,;\,-2{,}5\right)$\\ \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{Solution}



\begin{Indice}
	Si $A(x_A\,;\,y_A)$ et $B(x_B\,;\,y_B)$ sont deux points d'un repère orthonormé,
       alors $x_M$ l'abscisse du point $M$ est la \textbf{moyenne} des abscisses des points $A$ et $B$, soit $x_M=\dfrac{x_A+x_B}{2}$ et 
      $y_M$ l'ordonnée du point $M$ est la \textbf{moyenne} des ordonnées des points $A$ et $B$, soit $y_M=\dfrac{y_A+y_B}{2}$. \\
      Ainsi,  les coordonnées du point $M$ milieu de $[AB]$ sont 
      $M\left(\dfrac{x_A+x_B}{2}\,;\,\dfrac{y_A+y_B}{2}\right)$ 
\end{Indice}
\begin{Reponse}
	\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item     $T\left(-2\,;\,6{,}5\right)$
	\item  $H\left(2{,}5\,;\,-2{,}5\right)$
\end{enumerate}
\end{Reponse}